寄語各路抗爭鬥士

反送中運動發展到今日，對抗爭者而言尚算成功，但為免中途夭折，有幾點我們必須留意。
1．團結很重要
2．免費是最貴的。抗爭有價，課金支持同路人是必須的。
3．運動需要遊走於可控制與不可以控制之間。即係行動可以難以預計 但升級必須有序。抗爭者難以預計的行動會施加壓力俾政府同警察，但升級則需要保持在控制之內，以保持「抗爭升級是政府逼出來的」的形象
4．針對警隊、新城市的行動可以繼續，但必須帶出是政府莫視民意的結果
5．連儂牆、長輩圖好有用，可以將淺藍人士拉過來
6．假普選只會帶黎真獨立，各位要有攬炒的準備

以往的示威都是遊行集會，造成的影響都是政府可預計的範圍之內，因此根本難以動搖政府分毫。

而近日的行動，包括衝擊立法會、新城市廣場一役都證明了抗爭的行動是政府難以預計，這對我們是有利的，因為會對政府以及警隊構成壓力，因為事情已不在他們可控制的範圍。

但一點我們必須留意，便是直到今天，即使行動不斷升級，市民仍願意站在我們這一邊，是因為香港人都看得出，抗爭升級是政府逼出來的。為了保持這觀感，我們的升級行動必須有序。

現在行動無大台，無人可控制局面，我相信各位同路人的抉擇。香港年輕人是聰明的，因此如何升級，升級到甚麼程度，交給大家決定。但我希望各位明白，所有行動都必須逐步而來，不能過急。林鄭便是太心急以致今日局面，我們不能重蹈她的覆轍。

我打咗份721聲明希望各位巴絲打一齊推
[721][有圖]721聲明

================================

721聲明

================================

我謹代表香港市民發表聲明，6月9日及6月16日市民謹以和平、理性、非暴力的原則進行遊行集會表達訴求。然而政府一眾官員選擇漠視民意，以香港警隊作為磨心破壞警民關係，屢次令香港蒙羞更使執法人員失去公信力。今日一切行動均為爭取以下五大訴求：

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4. 成立獨立委員會追究警隊濫權及使用過度武力。於連日以來的遊行示威中，不論軍裝、便裝、防暴警察以及速龍小隊亦沒有在執勤時佩戴委任証，在市民要求下亦不出示委任証，違反警察通例。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，甚至圍歐落單且沒有反抗的示威者。又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，更甚有立法會議員亦遭襲擊。警方多次在不反對通知書生效期間無理驅散合法示威者，包圍中信大廈外兩邊施放催淚彈，險致人踩人意外。旺角以及沙田兩次示威當中警方以圍堵方式意圖作困獸鬥，令兩次和平示威演變成警民衝突。警方在沙田衝突中無視新城市廣場為私人地方衝入依然正常營運商場作出人群管制，令不少在商場消費的市民受驚警方在整個示威的人群控制策略，前線警務人員的行動令香港市民非常失望且恐懼，警務人員應維護法紀面非破壞一方。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，甚至已經有五人因此條例以死控訴，我們要求政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法令政府達到我們簡單且合理的訴求，但只要政府能夠達到我們簡單且合理的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會停止，犧牲者就可以得到安寧。

我們一眾香港人在此要求香港政府正面回應五大訴求。

希望大家喺721遊行1300一齊大聲讀出嚟

香港人加油

================================

由於政府莫視民意，我們很容易把怨氣洩在其他渠道，例如對警隊以及新鴻基。有部分人（主要是泛民）認為這樣做不好，指出行動必須對準政權。

對準政權是正確的，但問題是政府不會理睬我們，所以我們需要從各方各面施加壓力予政府。針對政府以外的行動是要繼續，重點只在於怎去做。

我們做抵制行動時，必須輔以文宣，帶出「最衰都是政府，引發問題後又不收拾」的信息。

北京必須認清香港問題不是經濟問題，而是政治制度問題。再不改革，抗爭只會日益升級，即使今次反送中運動息微，數年後又會有另一次大行動。因為假普選只會帶來真獨立。

自推下

再推

同意

721見